點睇學歷同另一半相差大

情景題
女方成績差，asso都讀唔成，可能會退學

男方大學double-major畢業

假設家庭背景大家一樣，你地覺得會唔會出問題？或邊方面會出事？

只要雙方鬧交時男方唔好用學歷來攻擊女方，我覺得問題不大。

算把啦
講你又唔明 自卑得嚟又自大
諗野又膚淺

唔會啦
如果條女性格無問題既話

學歷唔係問題 有無多睇書 多用腦 人唔蠢 學歷就唔係問題

應該唔會既 暫時無試過

最重要係睇雙方性格

學歷唔係最大問題

真心愛嘅邊會計較

我邊度寫得唔好令你覺得我自大？
自卑就必然啦，不過我搵緊增加自信既地方/方法

我話我ex

生個仔點教啊有冇諗過

鍾意打機 睇動畫漫畫 可能有social anxiety
總之毒啦 希望唔會對長遠有影響

咩樣先

我明

典型異性相吸，男既現充女既毒，女既打機男既鍾意行街

男既唔計較啊 只不過我驚第時會出事姐

真係鐘意點會介意
就算佢屋企人介意
你俾到佢地有種會勤力做嘢嘅感覺應該都ok啦
所以只係你自卑姐

有 直頭唔生 咁就唔會教壞佢

㩒錯未打完
我係鐘意既人同自己學歷差好遠
佢識既野 接觸既人同我都係兩個世界
真係好自卑 成日覺得自己高攀唔起佢咁

真心一問，asso都讀唔成有咩工會請
係咪得part-time工會請我？

無錯 成日覺得無啱channel
跟住就會開始ff佢同之前個女仔一齊既話就唔會咁

做住下文職先
點解你讀唔成 方唔方便講？
如果有苦衷嘅咁我諗佢更易明白啦

傾計難 (應該)

炒Accounting，數唔明、balance唔到、careless mistake, etc
有關數既野入唔到腦，跟住就好想死
文職會請咩？得中五學歷

學歷反映到你教養、能力、甚至價值觀，但反映到一個咩野程度就因人而異，我都唔鍾意用學歷標籤人
所以你應該問自己日常生活中係咪一個懵西，會唔會懵到條仔滴晒汗溝通唔到，摸索下大家既交流情況 而唔係一味比自己學歷束縛

算拉 連溝通都無共同話題 精神層次唔同

啱學歷好多時候唔可以反映一個人智力 修養
最平有效既方法就係閱讀 睇咩都好 唔好哂是睇動漫 唔係你呢世人就永遠活係低層

講就話姐
唔通話 讀咁撚小書既 文盲黎過和 咁啊

你啱 好驚佢唔再睇動漫

如果男同女調轉問題會唔會更大
純討論

我明嘅 我數都好廢
但老土啲我覺得學歷只係其中一面姐 內涵都好緊要嘅
咁你有冇諗住考返個dse先

樓主幾歲
同路人

可以有咩話題，你自己都唔開心
日諗夜諗 諗條春咩
根本自己有答案 只係內心不接受

男女調轉唔洗出post
應該帽左

冇 我好愛男友
自己一大 男友中五

因為我讀到master
之前有個人想追我
佢應該中學唔知有冇畢業
做散工，工人呀、跟車呀咁
唔係傾左好多日已唔太溝通到

大一？
你仲讀緊書可能未咁覺
如果做左幾年野個差距可能仲大

如果你女友係有腦，有獨立思考，鍾意睇書或者睇有內涵既節目電影，講野又有邏輯，基本上你地溝通唔會有問題
但如果上面咁多野都無，佢剩係鍾意行街shopping睇韓劇講是非，同佢講認真或者學術topic都唔肯既話，你地一定會散
以前個ex係讀found dip，我讀三大，完全溝通唔到，永遠都剩係顧住打機炒賣野同洗錢，想同佢分享文史哲又唔明無興趣，一認真少少就當我廢up，仲要個人思路完全無邏輯可言

我唔係醒目既人，但暫時未試過咁樣。可能因為我地講既話題太casual
價值觀大家磨合緊，佢成日話我太顧及人地點睇自己，我已經改變緊

佢假膠來

講咩多先？

咦 原來你係絲打 sor
希望無令你有hard feeling
如果你係學歷低既一方就要增值自己
拉近雙方距離，令自己更有內涵
先會保持到關係
唔係無可能既

其實我指價值觀...不過呢d可以惡補既 除非智力相差大 (不過好少)

Thx for reminding

你擔心下自己前途好過啦
asso都搞唔掂

無乜野 智力正常就OK

我讀緊U 另一半讀完中1就無左讀

呢個case根本冇問題
男女調返轉就大鑊

有共同興趣問題不大，但某一方因學歷低而自卑就難講

男友叫我咪咁做，讀左咁耐先走翻去考dse，而且心知唔係讀書既材料就唔好咁做。應該一係retake第四年一係直接出去做野。
我同意。

女：我做雞搵錢多過你呀

以前同屆同學已經開始大學畢業既年紀

動漫，然後有時會聽佢講學術性野，例如平行世界既理論、都市傳說科學上有無可能、youtube睇人仆街等等既廢話。因為我中二病未醫好，聽佢講薛丁格的貓之類既野會好開心

佢的確醒我好多，頭腦轉得好快，可能因為咁佢唔明點解數學作為最簡單既科目我可以炒到咁
不過佢做奧數個d人黎，我點都無可能追得上

咁都幾好呀
你自己開心
又比到機會個男人發揮就ok

利伸：只能代表廿幾歲男人意見

男女調轉問題就大

同男朋友傾動漫會唔會太毒，溝通到咩？分手啦

Dse 唔拎返合格 始終唔係咁好
人大左
睇返啲試題都覺得簡單左
數理唔岩的話
試下其他？

擔心啊 點解唔擔心 我擔心無人請添 無經驗無學歷
有份文職可以偷笑
但我更擔心同佢既將來 因為係認真既關係

得罪講句從你文字間睇得出你男朋友無嫌棄你
係你嫌棄你自己
如果遲下你地分手既我諗應該係你太自卑所影響(當然我都祝福你地唔會分手)

唔好淨係諗咩: 我咁低學歷邊個會請我
你有咩想做既工，漁翁式照sd cv過去(指你合乎資格果d)
人地邀請你去interview既就好好諗定點答
in果陣唔洗怕答得唔好會㭍，hr日日睇咁多cv in咁多人，就算你柒左佢過幾個鐘後都未必記得你個樣係街都未必認得你

男女應該無分別啊，唔同女方唔可以比男方醒？

我讀書多過男朋友但係佢搵錢多過我
女仔學歷低ok嘅 修養最緊要

...傾動漫唔係問題，如果只傾動漫先係問題
而我地未慘到咁
比多d好d既論點先叫分手啦

同意，一開始你形容處境只係講學歷、家境；但係有好多其他野好重要。希望你會幸福，但係都可能要改變一下出發點。

男會自卑

我同ex差距都好大
我係英國讀緊大學 家境唔差
Ex係vtc 雖然住公屋但屋企有差 應該唔算差掛
我無諗過用學歷標籤人
但佢係時事乜都唔知唔識個啲 連黃毓民都唔知係邊個
成個人淨係識玩、食同訓 好難相處
其實唔關學歷問題 我ex連common sense都無
呢啲女要唔要都罷

見到紅字我都咁諗 你自己有興趣呢點幾正面

咁即係社會既問題啦，如果唔係男權思想，男性女性都唔應該定型話邊個應該醒

Agger
有常識同有修養有禮貌既話
學歷唔係大問題

但香港社會確實係咁

男仔點會咁小家用呢啲理由
調返轉就會

學歷得你班井底蛙會咁睇

岩岩讀緊定點

出黎做幾年野又唔同既講真

放心 唔緊要 我無行街shopping睇韓劇講是非
我睇開日本動漫，對泡菜文化始終有d抗拒
佢有時會同我講d科學理論，例如薛丁格的貓、黑洞、creepy pasta個d科學上既理論等等。因為我中二病末期所以其實我聽得好開心 。然後佢會比d mindfuck既電影我睇，特別係同一個場景做曬成齣戲個種，有d真係幾好睇，唔知算唔算有內涵既節目電影？

以前男有書讀，女冇書讀咪仲差得遠

岩岩讀冇問題好正常
神唔神科都係學生一個姐
其實職業上既距離
話題唔夾/對方聽唔明先係最大問題

其實都係果句，睇人啦
就好似有d人睇政治立場睇得好重要，下下講到好偏激，對方同你觀點唔同就會覺得好嬲咁，逼對方接受你果套
呢d真係無可能一齊得長久

同樣道理，有d人可能都將學歷睇得好重要
對方無u grad就接受唔到，即刻fd zone無晒興趣唔溝人左咁

但其實樓主男朋友依家好明顯無咁諗
係樓主個人比較悲觀only

紅字同你好似
加上佢讀商科我又對呢d冇common sense
所以都好自卑
努力拉近距離中

其實我覺得男女調轉問題大好多，始終香港做小女人冇問題，但男人冇乜學歷，好難向上爬，就會俾人覺得冇用。另外，好似好多女人都偏向自己男友見多識廣，教到自己野。當然好多人冇學歷都可以見多識廣，但讀過書同冇讀過書始終有分別

補充多d，其實我一定考唔到DSE
我係外國中學畢業，本來打算讀完大學先翻
但點知讀緊大學個陣同roommate兼朋友鬧交，佢搬走左之後開始Depression
咩人都唔見唔出間房，後來好想自殺男友先叫我翻屋企
宜家再睇翻DSE d卷，完全跟唔上，讀d野真係爭好多班
唉 都怪自己廢 小小事打擊咁大

我覺得無論係邊邊都會有問題 拍落就知
如果唔理社會點睇淨係你兩個相處

未必既
兩個人一齊始終相處最重要

你地啱，男友的確唔介意，佢叫我開心就好。
其實我無野心，普普通通有份工就可以，始終將來唔打算生
不過中五要求既職業多數都有asso仔見工，希望漁翁式有用啦

題外話其實拍左拖就愈黎愈覺得人地點睇都好
可能男朋友好有錢好有能力令你好有面都好 始終最重要係得返你同佢兩個人既時候你會唔會開心舒服大家理唔理解大家 精神層面上一唔一致 真係好重要

其實樓主係外國讀書英文應該唔差啊？家境都應該幾好
而且我覺得有去增值自己既心而又付諸行動既人係好少好少 所以呢種心態好值得學習的

如果我遇到低學歷既女仔, 心底即刻會有個譜覺得佢未必有學識同修養, 有機會係mk妹
咁當然, 如果識落係ok既話都可以發展落去既

絲打加油
其實唔好話asos hd, 好多u grad都一樣成舊飯，interview成pat屎咁 (當然醒目既都有好多)
如果無interview call都唔好氣餒，繼續sd
對方有叫你去interview即係代表人地都接受到你學歷，所以到時表現先係最重要

睇下你男朋友係咩性格
如果佢讀double major應該都係有上進心
你讀書又好/做part time/ full time 又好
最緊要唔好比佢睇到你安於現況
例如你就算去餐廳做侍應，唔好淨係返工放工，放工就出去玩係屋企hea之類
比佢見到你做人有目標嘅問題就不大
讀書叻唔叻同做野叻唔叻冇直接關係
我識人小六開始數學考試都fail
一樣可以由office文員做上去做得幾好

屌,毒咪同佢慢慢脫毒囉
Social anxiety 真係要慢慢黎,
自己中學present 驚到肚痛(就瀨屎),慢慢開始唔驚
同埋,你唔幫佢冇人會幫佢

我同女朋友同學歷 雖然我唔係蠢 不過佢都醒我好多成日冇發揮既空間 有時都幾灰 不過開心就算

我講我屋企啦
老母傳統名校畢業，讀到大學，係大學做埋野，屋企做生意，個邊親戚全部高學歷，住係貴價地段
老豆小學未畢業，以前飛仔一個日日玩通宵劈酒打交，屋企開麻雀館，個邊親戚全部無個中三畢到業

老母識好多知識上嘅野，英文好好，但係生活野人情細故唔得
老豆識好多書本上學唔到嘅野，尤其係人情細故教我點做人點係社會生存，而且自己自學睇書學好多

就算係教小朋友，老母完全係怪獸家長，咩都要學一個星期十樣興趣班個啲，學業都逼得好緊要求好高。老豆就自由發揮唔點理我覺得升到班就得

簡單嚟講，學歷係重要，唔係個個都好似我老豆老母咁合得嚟，不過份人係點以後會有咩際遇都會唔同影響。我老豆成熟識做人個個都睇得起佢仲搵得多過老母，相比之下我老母讀咁多書都無咩用係on9

係呢個學歷貶值年代大學畢業唔代表咩，相對以前已經減低左個差距，雖然眼界上會差少少或者第日嘅教育方式會唔同但係已經無以前咁大，只要份人唔on9有返社會經驗識做人分分鐘好過班所謂大學生。

樓主點都好 就當為左現任下任或自己，得閒睇多幾本書(唔係小說)
無腦無思想無特長既女仔呢個社會唔少，呢類女仔用黎屌就得，有少少腦既男仔都好難會想同佢地過成世

IG好多無腦無文化既女神，佢地後生，無腦唔係咩大問題。但你睇下22～25歲年紀較大個班，無腦無樣無身材，同人形飛機杯無乜分別，所以你有時會見到佢地抱怨男人當佢地洩慾工具

女人學歷夠就好，asso/degree程度就足夠，最重要係講野有腦，識思考，識大體。

生仔果陣就會好後悔，完全唔識教

下double major又點
人地起碼都asso，半途有自知之明，起碼係個有修養既女仔，你呢啲咁既問題都問得出既自大撚，有無自知之明真係不得而知喇

屌原來樓主先係女嗰個 收返先
我覺得如果唔岩讀書就咪鬼讀，覺得值得既就努力捱埋佢之餘要爭取好成績 我男友咪又係master畢業，我咪又係讀緊濕鳩bachelor degree

但學歷唔代表我廢過佢，相反某方面仲勁過佢好多，所謂術業有專攻，我地有時研究啲學術野佢要靠我，我又會請教返某啲數學上既理論 大家最後輕鬆畢業拍住上搵大錢

come on james

asso讀唔惦慘過中五畢業啊大佬

未聽過男方會嫌棄女方冇學歷冇錢冇樓冇車，係得女人咁on9會嫌呢樣果樣

睇多啲書

搵到咪得囉
依加仲咁睇學歷嘅真係on9

我係呢個情況又唔係好大問題既
不過如果生小朋友 問題可能會湧現

試過一次
男朋友 hku grad 另識流利英文法文中文國語 仲要識揸飛機
自己就係ive
一齊咗之後自己都好努力上進
上次差異都幾大 全英文對話whatsapp
陪我一時間太少為咗溫書
最後都係分手
好掛住佢

聽人講asso想駁返上u唔係好chur架咩
樓主壓力大唔開心走去同男友比較好正常咋喎
同完全唔識、零天份係兩回事

攞啲咁勁嘅人黎比
高學歷唔代表 識做人 醒目 有內涵 揾到錢
流利英文法文中文國語
仲要識揸飛機咁撚把炮
已經唔係高學歷咁簡單
淨睇已經覺得條友本身聰明
加屋企有家底

agger 好多大學生一碌木咁
又乜9知識常識新聞都唔睇

所以大學生同中學畢業冇乜大差距
反而係做左野幾年接觸既事物唔同左會拉遠距離
例如一個係專業人士或者做到近管理層
另一個做緊勞力工作或者sales waiter呢啲
差距先明顯
不過最緊要都係兩個人溝通到姐

咁你咪乖乖地讀好個Asso

掉返轉就有問題
而家冇問題 只要男方識做

一定會出事

其實最易出事係個女既自卑

目光眼界呢d 野都可以靠睇書之類彌補到

小朋友先睇學歷

中學個啊sir老婆中學都未讀完
佢自己就三大畢業讀埋碩士
生左3個女
成日去旅行 warm到痴線

Ivy仔揮手 條女係太空人
男既唔介意 女既怕咩

dse個分係男朋友ce個分嘅四五倍
嚟緊自己應該會讀master
其實冇咩嘢
讀唔到書唔代表蠢嘅

其實真係無問題
真心愛既就唔理

但係，唔好下下話見到個仔讀大讀double major
就係咁自卑話自己廢自己無用

雖然我明你講咩
但dse同ce個分都有得比

講起佢會考得幾分連我屋企人都會笑 (善意)

咁多唔同 行唔耐啊我覺得

唔好話我mean

如果調轉呢 係男既低好多 女既已經讀左兩個master 識幾國語言 而且家底甚至係女既ex都好過男既好多
雖然佢行為同講過唔介意 但好似兩個世界既人 係咪真係會唔介意

女仔有咩所謂
最緊要唔好井底

其實最緊要都係自己搵到目標啫 個人有目標有理想嘅話其實學歷唔係一切
我讀咗一個sem quit咗 但係而家為自己嘅理想努力緊 好開心
因為自己讀唔成書 所以覺得啲讀到書嘅人好叻 但係都唔會睇低自己 人各有志嘛
最緊要係你自己唔好睇唔起自己 更加唔好在意人哋點睇你 學歷唔係一切嘅

雙方家境的確唔需要拎錢翻黎開飯
所以我擔心將來條路多過人工
開左post之後發覺我既目光好淺窄
原本以為男朋友tum我先話學歷唔緊要，原來係我自己問題。
第時想開間網店，同時打份兼職，租間平平地既屋應該夠食掛？
英文ielts攞8分，但香港好似無咩機會用到

毒撚永遠唔會做到mk妹架
學識修養睇多d書唔知有無得提升呢

ielts有8分，你不如自修返個DSE好冇

佢讀double major唔係因為有上進心，而係讀讀下發覺好有興趣就將佢由minor變做major 我永遠都唔會理解真心鐘意讀書既人諗咩
第時想開間網店，應該都算係目標，佢都支持。同埋你個frd好犀利

如果係女讀書叻,男好差
問題好快出現

就算佢地冇野，女仔果邊家人都會睇唔起佢

得英文可以有柒用咩
你話西史地理等用英文玩既我可以
睇翻d 中化/寫作/中史/通識，我…無信心可以自修到

相差咁大都一齊到
你老豆應該勁醒，如果比佢考數應該一明白個concept就攞滿分個種黎
想問佢地平時傾咩多？

2個人一齊關乜尻學歷事
性格先最重要

一個港大一個中大都差好遠啦

樓主想改善想踏出第一步已經好好
做咩要quit asso啊 dse係個黑洞喎
你仲要對大路科冇興趣
建議樓主坐言起行趁有火就好action你個計劃
宜家真係大把索女又叻又賢良淑德個隻
如果有呢啲女埋身 就算係專一既男人都受唔到引誘

紅字你講得好好
的確要增值自己，開左po先發覺學歷未必等於一個人既價值。睇下書，出去做下野，睇下邊方面可以再改進。
父母由細因為學業打我打到大，讀書唯一既incentive就係唔好被人打，結果宜家無人打我，我就失去曬方向…我根本唔想讀，有其他想做既野，只係驚唔讀會點點點，浪費時間要張自己無能力要到既cert，其實好蠢。依幾年本來可以搵到好多工作經驗。

點睇retake左accounting都炒？

所以唔打算生
萬一教左另一個我出黎就大獲

即係你覺得你讀得書多代表你個人高人一等d咩？
我發現大部份撚樣問呢類問題都係用埋d垃圾point

正宗有學歷無學識既樓豬 你認為有問題咪放手囉

低學歷人講既成日有邏輯錯誤
當然高都有
不過得個degree 邊算高學歷

咁咪去補習班囉，中文肯學唔會唔識，係淨在揾唔揾到好老師，補習班唔啱換到啱為止

無追post麻煩留意一下，樓主係女方
係我擔心將來，男友其實唔介意

認真 我真係想搵過比我有智慧的女生